明居正講美國選舉好過燒山好多

唔同層次

明居正真係政治學教授

我聽張居正仲勁

睇時事切忌搵一個人做代表
有時間就睇下唔同人講
自己再整合

佢係政治學教授
比較有教書feel

老蕭係有組織過
但組織結構有時係比較隨意

佢同蔡英文都係李登輝兩岸智囊 點會唔勁

老蕭讀新聞

燒山個point係點出過去二十年嘅中間/建制派, 為咗保持現狀而呃左仔票
佢係從操作角度睇, 始終最後都要睇邊個多票

內容講乜

佢2個識既

明居正熟台灣 蕭生熟香港

2個交流幾好

佢兩個好老友

既得利益者vs改革派

(民主黨裡改革派輸) (共和黨裡改革派羸)

聽開泛民kol
唔聽依D垃圾
拉

明居正係教授，主力攪智庫，資訊來源係中共班紅二三代，研究咗三十幾年。

老蕭係生意人，主力攪網台，資訊來源係google，近幾年先認真評論政治。

一個三十年磨一劍，一個蜻蜓點水樣樣試下，跟本唔同層次，比嚟無意思。

燒山係咩層次你地仲唔知咩

燈神層次

燒山資料來自ff

神是不可被試探的

老燒係講故事高手
明教授係教書先生

原來明居正識廣東話 仲要咁流利

最後有冇預測到先

聽完真係學到野

講到尾咪又係唔預測 驚錯

分析最多都係分析 無咩影響力
燒山9up兩野 民調領先10%既都可以燈死

次次中

推 不明個案由深圳來港 屬14日檢疫豁免人士 - 分享自 LIHKG 討論區

老燒廿幾年前已經做新城時事節目
平息你的風波呀
九十年代尾年你出咗世未

其實香港大學教授大把奶共做喉舌
明居正的強唔係因為教授身份,而係以大半世人研究共產黨

老燒就係把你新聞都一定睇到的野整合再簡化,再加好少會中的預測

燒山其實只係有經歷d既維園阿伯

我每次見到蕭若元啲post 都忍唔住要入黎留個言

一個評時事評咗幾廿年有哂track record 嘅人講十樣錯九樣
燈神呢個名係帶有恥笑意味的
但永遠有人認真拎黎同其他kol比較拉高佢拖低其他人

講真有幾多個所謂專家評論家講野中得多過10％

淨係東亞研究所做咗咁多年匪情研究，同香港做咗咁多年奶共研究已經高下立見

明居正 講中共 就準
其他 聽下就算

蘇東波

香港人其中一樣最可悲既事
就係浪費金錢同時間喺消山
呢啲咁平庸既人身上
而唔去抗爭

邊間問米相熟

留番喺台灣耕田啦 燒山 死廢老

一年前已經成日講佢自己預測香港個運動會因為中共嚴打嚴拉 退返落去網路戰
嗰陣都唔多信 依家真係中

來自屎忽

簡稱個腦生喺屎忽到

明居正70%啊 真係唔好拎燒山呢啲垃圾嚟侮辱明教授啦

一直冇睇蕭生，唔明點解估錯晒都有咁多人睇

專重唔該！

佢一開口講廣東話個下，我：

直頭聽唔慣

嚴格嚟講，蕭生討論緊選舉，明教授討論緊選舉前後20年。

明居正叫林鄭小心比中共暗殺

蕭生只係立場先行，選擇性地講啲自己鍾意嘅嘢，有啲事實佢唔係唔知，只係唔願意接受。

廣東出世架

比較佢哋兩個嘅風格同差異可以好有趣…

但我覺得更重要嘅係：理解明居正嘅分析框架，指出問題所在（傳統價值，以至意識形態嘅鬥爭）！共產主義顛覆民主自由世界之心不死！

一定要將呢種問題揭露出嚟，搶佔輿論陣地，否則再過幾年，可能全世界都會活於獨裁專制共產主義嘅鐵蹄之下…

我唔要全球共產主義呀屌

根本就係權貴資本主義＋平民共產主義

點解明居正唔似連登軍師咁話人輸咗要散水嘅

明居正講中共以外果D真係笑下就算
無次中

並非不可能因為中共唔係無做過呢種事

傻閪傻鳩懵𨶙懵閪先會聽蕭生

點諗而家港共班官都係condom

估唔到明教授同江鋒都識廣東話

佢講既野無咩問題，識好多野
Very good story teller
問題係太敢於預測，
又話咩美國佬一制裁三師十一局就走晒
好多野太武斷，未有充夠資訊就用佢所謂既模糊思考9 Up 出黎 估中又點，每日9 up 咁多野總有機會估中一兩樣

咁你聽邊個？

近來出席袁弓夷節目個 龔小夏 都好好 講美國選舉有見地

普通話講不了

老燒作為時事入門 係易入口 但睇得一段時間 就要搵upgrade

龔小夏係好熟美國政界身後的利益關係,lobbyist實際運作
香港好少KOL,教授去到呢個位

始終當地人仲要係政界人士
點都貼地過外地嘅政治評論員

後半中撚到

第一段片最後幾分鐘

拿拿臨儲多兩年錢過英國啦
仲抗乜爭

北京出世 又講地道廣東話

唔講多啲點同仔仔還債

樓主坐咗幾耐？

佢一曰5條片，我都廢事看佢。自已看下美國個邊的youtuber同上twitter好過看老蕭，佢真係9upper

我覺得聽燒山唔緊要
唔好當佢神咁拜ok

重點係教授講香港話正過譚仔阿姐

老燒問題係 成日口口聲聲critical thinking. 但其實都係訴諸權威而不自知 都係啲垃圾左翼鳩噏 以為好先進好普世價值 上次選舉重攬住CNN 呢啲fake news. 重鳩噏緊咩種族平權廢料 人哋陶傑晨撚早睇穿呢套左翼之虛偽 唔燈到上花板都無天理啦

倒董召集人來老左玩膠比人以為傻佬
不知幾愛香港

都冇預測 驚錯咪唔估

唔賭錢等於贏錢道理🤔

後生在職果d個個做野讀書邊追得切佢d片

老蕭等死者

仔女又長大晒又靚女
時代又多人食
書又5x年前讀完
電影又拎過最住編劇

行得太快咪9up
佢個女都話佢老豆得睇書興趣

幾多有夢想既人仲追求入hku起電影業出名

蕭生只係抄年代向錢看d嘉賓分析嘅copy cat黎

事實佢係好勁玩膠入hku歷史

有錢唔炒樓 搞超市飲食

第一批搞網台

又拎過最佳編劇

幾十年後唐伯虎跛豪監製都仲可以j

咁黃起娛樂圈都敢表態

一生愛學習

你睇下抗爭登報果d唔係笑佢地

中文又用錯 英文又唔識講點搞呀

個個蕭生咁既話一早就霸晒d專業職位啦:-

(

少做少錯 好似建制咁有d直頭冇存在感
你唔會屌佢投票先出來
包冇乞人憎

燒山祝福你系列.gif

典型香港醒目仔 對住生意佬就講學術 對住學者就講生意 永遠個位都有advantage

咁聽呢d人鳩噏做乜

預測人治政權 本身已經唔合邏輯 啲嘢隨手擺 估條毛咩

因為人對未知嘅恐懼不安焦慮

佢評論香港個節目一直都係講廣東話

係咪覺得自己好幽默？

可以笑估錯既人呀麻冇損失

一早估到有呢d回啦

兩登

台灣係叫國語

駁嘴撚

明居正果d大陸風好平衡時空

沒錯

明居正講中共 真係好好

你完全中哂

明居正一早估中中共會輸出獨裁
當時理由係獨裁者做開仆街野生性多疑,係民主/獨裁的具大差異下常會幻想自己受威脅,終極方案係所有國家去民主化

中共未出口監控科技時明居正已講中
外國堆專家就等問題已出現先寫文(後知後覺證據撚)
而香港KOL就食4手飯等外媒報左照抄

拎本法輪功出黎講都高層次 你都係適合去睇法輪功多d

仲係到講緊乜撚江派習派團派 outdate左十幾年啦
根本而家就得返習派
人地蔡霞走出黎都話得習派 同唔妥習近平但唔敢反對佢既習派

有時見到D 人以為佢十樣野錯九樣我都忍唔住要入黎留個言

其實17年林鄭當選 19年區議會選舉同台灣大選佢都中晒

根本兩個定位唔同 ...

當人地有超能力咩你估有數得計一定啱咩
學者專家咪靠知識/邏輯/理論去推算結果

你睇得波多都估唔到邊隊贏啦

1. 因為其實佢唔係全部錯晒 你唔知係因為你無睇 先入為主

2. 除咗準唔準 一個kol 成唔成功仲有好多其他因素 例如娛樂性 資訊性

廣東話好正

曾經同明老師有幸傾過幾句 佢話香港將會光復

佢真係convert 咗好多中年人去淺黃

佢套邏輯係KO 咗好多藍絲垃圾理論

佢一日 N 咁多條片 當然唔會全部立場啱聽

香港人好鍾意見高就拜做起左梗有班人護主
偶像俾人否定左即係自己俾人否定埋

佢廣東人黎架

其實林鄭當選,19區議會同蔡英文當選唔係預測
你求其搵個人都講得中

明老師講香港真係未撚中過，好驚

韓國瑜高雄當選 最近既5中全會同金正恩死訊 佢都估中既

明居正好正

老燒岩岩先屌柒明居正話97果陣係大陸幫香港

明老師頂得順中共人民日報
成日睇做研究
呢點真係唔係人人得

2017: 好多黃絲KOL 仲係講緊習近平 prefer 鬍鬚 只係中聯辦支持林鄭

2019 區議會： 無人估到可以嬴到300幾席

2020 台灣： 選前幾日地下暗盤仲係蔡英文只係讓150萬票

老蕭有準有唔準 但睇你咁講就知你根本無聽過只係人云亦云

上星期光明頂有集個總結都係類似

你睇番果陣報紙
林鄭當選已經係事實咁滯
成班人出黎圍攻曾俊華，胡官完全係陪襯

台灣你話9月前既話都仲未好明顯
但係9月之後蔡英文當選已經係事實

區議會個個都知會贏係冇人知贏到開巷

佢好多片 教中文講童話 都冇預測好拿正

好想上佢堂
我覺得香港人係需要更加了解支共嘅事同本質

沈小民係公認的釘官,過去判親社運案都超重手釘到示威者死
今次放生幾個警暴受害人就有成堆假acc造勢吹奏

當然可能係公民黨的人做
但如果係共產黨做,下一手牌係咩?

但無論點班人都係想高舉香港法院,這不可不防

燒山個實力主要係玄學方面

老蕭d功課唔夠
成日諗到乜就講
又慢又dum波鐘

明居正老師籍貫廣州廣東話非常正宗

其實唔係 當年張德江落深圳要求建制派支持林鄭 仲有大把黃絲kol 覺得習近平未有最後決定 而老蕭係一早已經斬釘截鐵覺得張德江已經係代表習近平意思

台灣大選情況類似區議會 蔡英文係嬴面大 但無人估到係嬴到痴線咁多票 蕭若元睇講中咗

唔係要捧佢 但我覺得haters 都要公道一D 有幾單野佢係獨排眾議講中咗